石琪：女俠不出奇貓兒最抵死 《Marvel 隊長》的雌雄演變

《Marvel 隊長 (Captain Marvel) 》是「漫威 (Marvel) 」公司第二十一部超級英雄鉅片，當然引人注目。碧麗拉遜飾演的女主角，被稱為漫威女將中威力最強一位，甚至勝過芸芸男性奇俠。今次正式登上大銀幕後，將會成為《復仇者聯盟 4 終局之戰》的生力軍，與「美國隊長」等群雄一起救亡，可能進一步大展身手。

現在荷里活科幻奇幻特技動作猛片，紛紛大捧女俠，連老化的《星球大戰》系列近年也以青春女俠為主角，增添新生命力，再受歡迎。前年改編DC漫畫的《神奇女俠》，更是該年全球最賣座電影。

《Marvel 隊長》當然迎合女性揚威的潮流，重本炮製。主演的美國女星碧麗拉遜 (Brie Larson) ，曾憑《抖室 (Room) 》得奧斯卡影后獎，她在該片飾演少女，被變態男綁架囚禁於地下室多年，強姦生下兒子，很悲慘。今次碧麗拉遜的形象完全不同，變為不斷把猛男打得落花流水的神力女超人，而且漂亮風趣，表現不錯。

可是此片本身拍得麻麻，不大過癮。何況各式女俠片越拍越多，這一部的魅力顯然不及《神奇女俠》，攝製技藝亦比不上近期的《銃夢：戰鬥天使》。

上網查查資料，發現 Marvel 隊長這個漫畫英雄（內地和台灣譯為「驚奇隊長」）的來龍去脈很不簡單，半世紀以來變化很大，妙在還由男性變為女性，比此片更奇情有趣。原來早在上世紀四十年代，美國 Fawcett comics 漫畫社創出男超人奇俠 Captain Marvel ，五十年代該社倒閉，版權轉往其他漫畫社。六十年代「漫威」接手，重構「驚奇隊長」 Mar-vell ，形容為外星克里族首領，來到地球化身為科學博士和超能奇俠，仍是男性。 DC 漫畫亦曾延續「驚奇隊長」，改名 Shazam 。

其實在「漫威」眾多奇俠中，這隊長 Mar-vell 始終不大吃香，終於讓他死掉。反而與他有緣的美軍女飛行員卡露丹弗斯 Carol Danver 漸漸出頭，還獲克里族超能神力，七十年代成為「驚奇女士」 Ms. Marvel 獨當一面。到廿一世紀， Ms. Marvel 就變為新 Captain Marvel 。近年「漫威」公司更擴展她的威力，企圖塑造為「宇宙最強」的超級英雌。

本來的「驚奇隊長」Mar-Vell，片中乾脆男變女，由安納貝寧Annette Bening飾演。其他明星有祖迪羅，扮演克里族星球部隊指揮官，黑星森姆積遜飾演九十年代美國「神盾局」探員，是片中搞笑男主角。史克魯族的角色也怪雞有趣，最奇妙是地球一隻貓，漫畫化得相當抵死。

此片素材可算豐富多采，有打有笑，有大特技又有不少文戲，為什麼不大過癮呢？編導是雌雄拍檔安娜波丹 (Anna Boden) 和賴恩費列 (Ryan Fleck) ，合拍過一些影片，得過獨立電影獎，今次處理通俗特技大製作只能偶有幽默妙處，尚未熟能生巧，頗多時間動作少，對白多，不夠緊湊，更談不上神采。

值得注意的是，荷里活常用新導演拍攝大片，又常用外國導演，當然成績有失敗有普通，好在成功的也不少。大膽提拔新血，吸納各國各族人才，就促成電影王國歷久不衰。

《Marvel 隊長》的雌雄女俠演變不出奇貓兒：石琪最抵死

《貓兒演的Marvel俠》：長雄變雌不出奇 石琪隊女最抵死

>前年改編DC漫畫的《神奇女俠》，更是該年全球最賣座電影。

條八婆摔碟摔到傻撚左？
2017 worldwide gross 神話女俠排第10
Spider-Man homecoming No.6
Gotg2 No.8
Thor Ragnarok No.9

淨係計英雄片都只係排第4

石琪係……男人嚟，已經算係大叔。

Sor佢講野個tone好女人直覺以為係

而家連登平均年齡有冇15歲

《Marvel 》的貓兒：
抵死隊長
雌雄演變
女俠不出
石琪最奇

石琪係八婆

唔怪得睇marvel

2019 仲有人以前石淇係女人

打錯字